[
  {
    "question": "- 'Gmail' ਇੱਕ ਮੁਫ਼ਤ ਈਮੇਲ ਸੇਵਾ ਹੈ ਜੋ ________ ਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "Yahoo",
      "B": "Google",
      "C": "Rediff mail",
      "D": "Hotmail"
    },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਕੰਪਿਊਟਿੰਗ ਵਿੱਚ ________ ਇੱਕ ਕਿਸਮ ਦਾ ਟੈਸਟ ਹੈ ਜੋ ਇਹ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਕਿ ਵੈੱਬਸਾਈਟ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਮਨੁੱਖ ਹੈ ਜਾਂ ਨਹੀਂ।",
    "options": {
      "A": "CAPTCHA",
      "B": "DERTSA",
      "C": "HEPTCHA",
      "D": "NEPHCA"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "_____ ਇੱਕ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਦੇ ਅਣਅਧਿਕਾਰਤ ਕੋਡ ਐਕਸੈਸ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਇੱਕ ਕਿਸਮ ਦਾ ਮਾਲਵੇਅਰ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਸਪਾਈਵੇਅਰ",
      "B": "ਟਰੋਜਨ",
      "C": "ਮਾਲਵੇਅਰ",
      "D": "ਹਾਰਸ"
    },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "__________ ਇੱਕ ਕੰਪਿਊਟਰ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਹੈ ਜੋ ਆਪਣੇ ਆਪ ਨੂੰ ਦੂਜੇ ਕੰਪਿਊਟਰ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮ ਵਿੱਚ ਦੁਹਰਾਉਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਸਪਾਈਵੇਅਰ",
      "B": "ਵਾਇਰਸ",
      "C": "ਫਿਸ਼ਿੰਗ",
      "D": "ਮਾਲਵੇਅਰ"
    },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "__________ ਇੱਕ ਇੰਡੀਆਨ ਡਿਜੀਟਲਾਈਜ਼ੇਸ਼ਨ ਆਨਲਾਈਨ ਸੇਵਾ ਹੈ ਜੋ ਭਾਰਤ ਸਰਕਾਰ ਦੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਨਿਕਸ ਅਤੇ ਸੂਚਨਾ ਤਕਨਾਲੋਜੀ ਮੰਤਰਾਲੇ (MeitY) ਦੁਆਰਾ ਡਿਜੀਟਲ ਇੰਡੀਆ ਪਹਲ ਦੇ ਤਹਿਤ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "DigiLocker",
      "B": "DigiProgram",
      "C": "DigiHacker",
      "D": "DigiBanker"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਸਪਾਈਵੇਅਰ ਈ-ਮੇਲ ਦੁਆਰਾ ਭੇਜਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਭੇਜਣ ਵਾਲਾ ਵਿਅਕਤੀ ਨਿੱਜੀ ਅਤੇ ਦਿੱਤੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਇਕੱਠੀ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਵਿੱਚ ਜਾਣਿਆ ਜਾਣ ਵਾਲਾ ਈਮੇਲ ਟ੍ਰੋਜਨ ਹੈ।",
    "options": {
      "1": "ਗਲਤ",
      "2": "ਸਹੀ"
    },
    "correct": "2"
  },
  {
    "question": "ਗੂਗਲ ਡਰਾਈਵ ਸਾਨੂੰ ਫਾਇਲਾਂ ਨੂੰ ਆਨਲਾਈਨ ਸਟੋਰ ਅਤੇ ਸ਼ੇਅਰ ਕਰਨ ਦੀ ਆਗਿਆ ਨਹੀਂ ਦਿੰਦਾ।",
    "options": {
      "1": "ਗਲਤ",
      "2": "ਸਹੀ"
    },
    "correct": "1"
  },
  {
    "question": "ਕੰਪਿਊਟਰ ਵਾਇਰਸ ਦੇ ਖ਼ਤਰੇ ਤੋਂ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਰਹਿਣ ਲਈ ਸਾਨੂੰ ਐਂਟੀਵਾਇਰਸ ਸਾਫਟਵੇਅਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ।",
    "options": {
      "1": "ਗਲਤ",
      "2": "ਸਹੀ"
    },
    "correct": "2"
  },
  {
    "question": "ਇੰਟਰਨੈਟ ਖ਼ਤਰੇ ਕੈਸੀ ਵੀ ਆਨਲਾਈਨ ਖ਼ਤਰੇ ਹਨ ਜੋ ਸਾਡੀ ਗੋਪਨੀਯਤਾ ਲਈ ਵੱਡਾ ਖ਼ਤਰਾ ਪੈਦਾ ਕਰਦੇ ਹਨ।",
    "options": {
      "1": "ਗਲਤ",
      "2": "ਸਹੀ"
    },
    "correct": "2"
  },
  {
    "question": "ਗੂਗਲ ਡਰਾਈਵ ਗੂਗਲ ਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕੀਤੀ ਗਈ ਕਲਾਉਡ ਸਟੋਰੇਜ ਸੇਵਾ ਹੈ।",
    "options": {
      "1": "ਗਲਤ",
      "2": "ਸਹੀ"
    },
    "correct": "2"
  }
]
